★投資學人公布港股「壞孩子」名單 料25隻股份隨時暴跌或停牌

一表睇盡25隻「壞孩子」港股

萬隆控股（0030） 耀萊集團（0970） 互益集團（3344）
綠科科技（0195） 西伯利亞礦業（1142） 長虹佳華（8016）
漢思能源（0554） 正道集團（1188） 南大蘇富特（8045）
東方明珠石油（0632） 泰山石化（1192） 恒芯中國（8046）
中國高速傳動（0658） 中信資源（1205） 中國農業生態（8166）
中國衛生集團（0673） 中滔環保（1363） 環球數碼創意（8271）
首長四方 (0730） 南戈壁（1878） 飛尚非金屬（8331）
大成生化科技 (0809） 雷士照明（2222）
奧瑪仕國際 (0959） 格林國際控股（2700）

「投資學人」創辦人黃灝然公布包含截至3月底的港股「壞孩子」清單，當中共有25隻股份（詳見文末表），較去年新增中滔環保（1363）、漢思能源（0554）等8隻股份。黃灝然指，相信清單內25隻股份具股價暴跌甚至停牌風險。

藉4大因素篩選「壞孩子」

黃灝然稱，因應爆煲股份的共通點，編製出4大「壞孩子」指標，包括「董事會出現不尋常人事變動」、「牽涉訴訟」、「核數師對年報表示保留意見」及「公司被監管機構裁定違規」，若然股份涉及兩個以上指標，即會將其納入「壞孩子」清單。

黃灝然指出，「投資學人」自去年初至今年3月底，審視超過2,130間上市公司刊於港交所（0388）網站的公告，符合「壞孩子」指標但未停牌的股份共有25隻，包括東方明珠石油（0632）、雷士照明（2222）、恒芯中國（8046）等。惟黃灝然相信，隨着本港監管力度陸續加強，港股中的「壞孩子」比例仍然低於其他成熟市場。

港交所早前指，注意到有一些公司發表核數師不能表達意見的報告，有意就此進行諮詢。黃灝然對此表示歡迎，並指由於核數師較一般投資者掌握更多資訊，相信有助反映上市公司的管治水平。

你都冇買，驚咩

無買

全部大陸公司